% ##################################################################################################
% Allgemeine Einstellunge bzgl. Schriftsatz
% ##################################################################################################

% Allgemeinee Pakete für korrekte Nutzung und Darstellung von Schriften
\usepackage[full]{textcomp}
\usepackage[T1]{fontenc}

% Eine halbe Leerzeile Abstand zwischen Absätzen
% Siehe http://texdoc.net/texmf-dist/doc/latex/koma-script/scrguide.pdf#table.3.7
\KOMAoption{parskip}{half}

% Schriftgröße
\KOMAoption{fontsize}{12pt}

% Mikrotypographie. Kleinste Anpassungen an verschiedenen Abständen zwischen Wörtern und Zeichen für
% einen schöneren Blocksatz.
% Siehe http://www.khirevich.com/latex/microtype/
\usepackage[
  activate={true,nocompatibility},
  final,
  tracking=true,
  kerning=true,
  spacing=true,
  factor=1100,
  stretch=10,
  shrink=10,
  verbose=silent
  ]{microtype}

% Weniger Tracking (Abstand) zwischen Zeichen bei Kapitälchen
\SetTracking{encoding={*}, shape=sc}{20}
\SetTracking{encoding={*}, shape=scit}{20}

%\frenchspacing
%\microtypecontext{spacing=french} % Do or don't do French spacing (which is two spaces after a full stop)

% Prevent widows and orphans
\tolerance1414
\hbadness1414
\emergencystretch1.5em
\hfuzz0.3pt
\widowpenalty=10000
\vfuzz\hfuzz%
\raggedbottom%

\usepackage[toc,enum,eqno]{tabfigures}

% ##################################################################################################
% Einstellung der Schriftarten
% ##################################################################################################

% In diesen Abschnitten kann jeweils die gewünschte Schriftart einkommentiert werden. Im Normalfall
% wird für Fließtext eine Serifenschrift verwendet, z. B. Times oder Linux Libertine. Für Über-
% schriften kommt eine serifenlose Schrift zum Einsatz und Listings (Codeausschnitte o. ä.) werden
% in einer Festbreitenschriftart gesetzt.
%
% Bei verschiedenen Kombinationen aus Schriftarten ist es ggf. notwendig, die Skalierungen der 
% Schriftarten gegeneinander anzupassen, damit ein rundes Gesamtschriftbild entsteht. Für einige
% Schriften sind hier schon Skalierungen angegeben, die häufig ausreichen. Ansonsten muss im Hand-
% buch für die einzelnen Schriftpakete nachgeschlagen werden, wie die Skalierung angepasst werden
% kann.

%
% SERIF FONTS
%

% Cochineal, open fork of Crimson font
% https://tug.org/FontCatalogue/cochineal/
% https://ctan.mc1.root.project-creative.net/fonts/cochineal/doc/cochineal-doc.pdf
\usepackage[p,osf]{cochineal}

% Linux Libertine
% https://tug.org/FontCatalogue/linuxlibertine/
% \usepackage[oldstyle,proportional]{libertineRoman}

% New TX (basierend auf Adobe Times bzw. URW Nimbus Roman), vergleichbar mit Times New Roman
% https://tug.org/FontCatalogue/newtx/
%\usepackage{newtxtext}

%
% SERIFENLOSE FONTS
%

% Helvetica (Vergleichbar mit Arial)
\usepackage[scaled=.92]{helvet}

% Noto San
%\usepackage{noto}

% Fira Sans
%\usepackage[scaled=.85]{FiraSans}

%
% FESTBREITEN FONTS (MONO)
%

\renewcommand{\ttdefault}{clmt}

% Inconsolata
%\usepackage[scaled=0.97]{inconsolata}

% Courier
%\usepackage{courier}

% Tex Gyre Cursor
%\usepackage[scale=.92]{tgcursor}


%
% MATHE FONT
%

% Cochineal als Mathe-Font
\usepackage[cochineal]{newtxmath}

% Linux Libertine als Mathe-Font
%\usepackage[libertine]{newtxmath}

% New TX (Times) als Mathe-Font
%\usepackage{newtxmath}

% ##################################################################################################
% Ändern der Standardschriftform
% ##################################################################################################

% Standardschrift = serifenlos
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% Mathe = serifenlos
%\everymath={\sffamily}